# 启程前往新加坡

为确保每个人都有顺利的旅行体验，我们精心准备了详细的流程供您参考。请查看并遵循以下步骤，使您的旅程尽可能顺畅。

<div class="bordered rounded" style="max-width: 800px">
  ``` mermaid
  sequenceDiagram
    autonumber
    启程前 ->> 启程前: 准备护照和 IPA 批准信
    启程前 ->> 启程前: 提交新加坡入境卡
    启程前 ->> 新加坡机场: 乘飞机前往新加坡
    新加坡机场 ->> 新加坡机场: 护照自动通关
    新加坡机场 ->> 新加坡机场: 购买本地电话卡
    新加坡机场 ->> 到达NTU: 前往南洋理工大学
    到达NTU ->> 到达NTU: 办理入住（校内/校外）
    到达NTU ->> 到达NTU: 在校医院进行体检
    到达NTU ->> 到达NTU: 完成学生准证手续(OSE)
    到达NTU ->> 到达NTU: 申请银行卡
  ```
</div>

## 出发前准备

出发前您应准备以下文件。前两项是 __必需的__，因为这是进入新加坡所必需的。

!!! Tip inline end "可选文件"

    其他可选文件可以在 __抵达后打印__。

  - [x] 护照
  - [x] 原则性批准信 (IPA)
  - [ ] 护照尺寸照片 (1)
    { .annotate }

     1. - 宽35毫米，高45毫米<br>
        - 3个月内拍摄<br>
        - 白色背景，哑光处理<br>
        - 正面全脸，不戴头饰

  - [ ] [体检表格 (MC1)](health-screening/MC1.pdf)
  - [ ] [体检报告 (MC2，用于学生准证)](health-screening/MC2.pdf)
  - [ ] [学生准证条款同意书](departing-for-singapore/terms-conditions-stp.pdf)

出发前，您需要在 __抵达前3天（72小时）内__ 完成 __新加坡入境卡__ 的在线填写。您可以通过[新加坡入境卡系统](https://eservices.ica.gov.sg/sgarrivalcard/)访问在线表格。

如果您符合入境新加坡的条件，在通过新加坡移民关卡后，您将收到一份发送到此电子邮件地址的 __电子通行证（e-Pass）__。请注意，为清晰起见，电子邮件地址会自动设置为大写格式。

## 机场抵达

抵达新加坡樟宜机场后，您需要完成以下两项任务：

  - 自动通关
  - 购买电话卡

__自动通关__ 是一个允许访客快速进入新加坡的自助服务选项。通过完成 __新加坡入境卡__，您只需轻触护照即可享受自动通关服务。

<figure markdown="span">
    ![](departing-for-singapore/automated-clearance.png){ width=500 .bordered .rounded }
</figure>

__购买电话卡__ 对于确保您能使用本地应用和服务至关重要。您可以提前在 [Pelago](https://www.pelago.com)、[Klook](https://www.klook.com)、[携程](https://ctrip.com) 或 [飞猪](https://www.fliggy.com) 等平台购买电话卡，并在机场兑换。

例如，如果您购买新加坡航空机票或是 Pelago 的新会员，可以在 Pelago 购买电话卡时获得 __优惠__。

或者，您也可以在抵达后在 [7-Eleven]() 或 [Cheers]() 购买。

<figure markdown="span">
    ![](departing-for-singapore/tourist-sim-card.png){ width=600 .bordered .rounded }
</figure>

完成上述步骤后，您可以乘坐出租车、公交地铁或使用电气与电子工程学院的接机服务前往南洋理工大学。

## 抵达 NTU

抵达 NTU 后，请完成以下步骤以安顿下来：

  - 办理入住
  - 体检
  - 学生准证手续 (OSE)
  - 申请银行卡

### 办理入住

__办理入住__ 是抵达新加坡后的首要任务。在入住过程中，请仔细检查房间状况和家具功能。拍照记录任何现有问题，以确保搬出时能顺利办理。

### 体检

__体检__ 是所有新生抵达后的必要程序。对于国际学生来说，这个过程分为两部分。MC2 的结果将用于办理学生准证手续。

更多详情，请访问[体检文章](health-screening.md)。

### 学生准证手续 (OSE)

__学生准证手续 (OSE)__ 负责协助您将原则性批准信 (IPA) 换成学生准证。

__学生准证__ 对于在新加坡长期居留至关重要。它允许您在新加坡停留超过游客的30天限制。

更多详情，请访问[申请学生准证文章](student-pass.md)。

### 申请银行卡

获得学生准证后，您可以开设本地银行账户，以便于从母国向新加坡转账。

新加坡的主要本地银行包括星展银行(DBS)、华侨银行(OCBC)和大华银行(UOB)。选择您最喜欢的银行申请借记卡。

更多详情，请访问[银行卡申请文章]()。